{
    "question": "Pertanyaan untuk jawaban orientasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "peninjauan untuk menentukan sikap (arahan ,tempat) yang baik dan benar disebut?:)<br>semoga membantu<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-peristiwa-alam-316",
            "question": "Sebutkan macam-macam\u00a0 peristiwa alam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banjir,tanah longsor,sunami,gunung meletus,angin puting beliung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-lawan-kata-dari-tertawa-bahagia-246",
            "question": "Apa lawan kata dari tertawa, bahagia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tertawa x menangis<br>bahagia x sedih",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bersedih dan sedih<br>#semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-dan-akibat-pelangi-468",
            "question": "Sebab dan akibat pelangi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebab : Adanya pembiasan cahaya matahari setelah munculnya titik-titik air hujan<br>Akibat : Pemandangan yang indah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pelangi terjadi karena peristiwa pembiasan sinar matahari oleh air hujan, oleh karena itu pelangi dapat dilihat setelah hujan turun. Bentuknya yang berupa lengkungan terjadi karena tetes air hujan diudara yang berbentuk bulat atau sfera. Namun biasanya bagian bawah pelangi terlindungi oleh bumi sehinggga pelangi pelangi yang dapat dilihat hanya berupa lengkungan. Pelangi secara utuh dapat dilihat jika sedang berada di pesawat terbang yang mengudara.</span><span>Pelangi terjadi karena pembiasan cahaya. Cahaya yang melewati dua medium yang berbeda akan mengalami pembiasan dan perubahan arahnya.Pembelokan ini terjadi karena cahaya bergerak dengan kecepatan berbeda ketika melalui medium yang berlainan.\u00a0\u00a0\u00a0 Hal ini juga yang menyebabkan cahaya putih dipisahkan berdasarkan frekuensinya. Tetes air hujan berfungsi menyebarkan cahaya matahari sehingga terbentuk pelangi.<br><span>Cahaya matahari adalah cahaya polikromatik (terdiri dari banyak warna). Warna putih cahaya matahari sebenarnya adalah gabungan dari berbagai cahaya dengan\u00a0panjang gelombang\u00a0yang berbeda-beda. Mata manusia sanggup mencerap paling tidak tujuh warna yang dikandung cahaya matahari, yang akan terlihat pada pelangi:\u00a0merah,\u00a0jingga,\u00a0kuning,\u00a0hijau,\u00a0biru,\u00a0nila, dan\u00a0ungu.Panjang gelombang cahaya ini membentuk pita garis-garis paralel, tiap warna bernuansa dengan warna di sebelahnya. Pita ini disebut\u00a0spektrum\u00a0warna. Di dalam spektrum warna, garis merah selalu berada pada salah satu sisi dan biru serta ungu di sisi lain, dan ini ditentukan oleh perbedaan panjang gelombang.Pelangi tidak lain adalah busur spektrum warna besar berbentuk lingkaran yang terjadi karena pembiasan cahaya matahari oleh butir-butir air. Ketika cahaya matahari melewati butiran air, ia membias seperti ketika menembus prisma kaca dan keluar menjadi spektrum warna pelangi. Jadi di dalam tetesan air, kita sudah mendapatkan warna yang berbeda-beda berderet dari satu sisi ke sisi tetesan air lainnya. Beberapa dari cahaya berwarna ini kemudian dipantulkan dari sisi yang jauh pada tetesan air, kembali dan keluar lagi dari tetesan air. Cahaya keluar kembali dari tetesan air ke arah yang berbeda, tergantung pada warnanya. Warna-warna pada pelangi ini tersusun dengan merah di paling atas dan ungu di paling bawah pelangi.Pelangi terlihat sebagai busur dari permukaan\u00a0bumi\u00a0karena terbatasnya sudut pandang mata, jika titik pandang di tempat yang tinggi misalnya dari pesawat terbang dapat terlihat sebagai spektrum warna yang lengkap yaitu berbentuk lingkaran. Pelangi hanya dapat dilihat saat hujan bersamaan dengan matahari bersinar, tapi dari sisi yang berlawanan dengan si pengamat. Posisi si pengamat harus berada di antara matahari dan tetesan air dengan matahari di belakang orang tersebut. Matahari, mata si pengamat, dan pusat busur pelangi harus berada dalam satu garis lurus.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-puisi-dalam-gelombang-karya-sttakdir-alisjahbana-214",
            "question": "Apa arti puisi dalam gelombang karya st,takdir alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kehidupan manusia yang terus berputar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "artinya itu kalau gak salah tentang kehidupan manusia yg seperti gelombang yang pasti akan mengalami cobaan atau musibah <br>satu lagi kalau menceritakan tentang apa puisi itu..puisi itu menceritakan tentang bencana tsunami...^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-biodata-rudy-ramawy-lengkap-962",
            "question": "APAKAH BIODATA RUDY RAMAWY ?\r\nLengkap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rudy Ramawy lahir Lahir di Medan tahun 1971. Dia menyelesaikan pendidikan dan meraih gelar Bachelor of Science, Chemical Engineering, dari University of California di Berkeley - USA.<br><br>Dia mengawali karirnya pada tahun 1994 di bidang pemasaran consumer goods di Procter &amp; Gamble. Tak puas kemudian dia bergabung dengan Sony Music Entertainment sebagai Direktur Marketing &amp; Sales antara 1997-2000.<br><br>Pada tahun 2000-2003, beliau menjabat sebagai Managing Director Warner Music Malaysia di Kuala Lumpur.<br><br>Pada tahun 2003-2005 kembali bergabung dengan Sony Music. Kali ini Rudy Ramawy memegang posisi sebagai President Director Sony Music Entertainment Indonesia. Bahkan merangkap Regional Managing Director untuk Sony Music South East Asia.<br><br>Pada tahun 2008 dia bergabung dengan grup MNC (RCTI. Sebelum itu adalah Director &amp; Chief Marketing Officer operator seluler Natrindo Telepon Selular (Axis).<br><span>Di Google Indonesia, Rudy Ramawy akan ditemani Krishna Zulkarnaen sebagai Chief Marketing Google Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-gontai-adalah-b-gunjingan-adalah-cguratan-adalah-878",
            "question": "A. Gontai adalah ..... B. Gunjingan adalah .... C.guratan adalah....... D. Kepak adalah .... E.mungil adalah...... F. Persis adalah .... G. Sembari adalah ..... H. Senja adalah ... I. Tonggeret adalah ... J. Uzur adalah .... Jawab semua nya pliss....!!!!!! Klw gg jawab semua gg bolehjawab soal ku.... Jawabnya minimal 8 klw jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Gontai adalah perlahan -lahan atu lambat<br>b) Gunjingan adalah umpatan atau fitnah<br>c) Guratan adalah ..goresan<br>d) Kepak adalahsayap atau bersayap<br>e) Mungil adalah kecil,elok,molek<br>f) Persis adalahsama,serupa dengan suatu beenda atu orang<br>g) Sembari adalah serta \u00a0atau sambil<br>h) Senja adalah masa setelah terbenamnya matahari<br>i) Tonggeret adalah sebutan utk serangga<br>j) Uzur adalah halangaan atau berhalangan<br><br><br><br>semoga membantu dan bermanfaat :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Gontai adalah terseak-seak , sempoyongan<br>2. Gunjangan adalah fitnah , umpatan<br>3. Guratan adalah goresan , garis-garis<br>4. Kepak adalah sayap<br>5. Mungil adalah kecil , elok , molek<br>6. Persis adalah mirip <br>7. Sembari adalah seraya , sambil<br>8. Senja adalah sore<br>9. Tonggeret adalah sejenis binatang malam <br>10. Uzur adalah tua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-yang-mengandung-rasa-empati-345",
            "question": "Contoh cerita yang mengandung rasa empati\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebutir Nasi dan Nasi Basi, Belajar Empati dari Seorang Ibu Miskin<br>Ketika kita berhenti makan, seringkah kita menyisakan nasi di piring? Jangankan banyak. Sebutirpun saya sarankan sebaiknya kita habiskan. Usahakan jangan sampai ada sisa sebutir pun di piring. Jadikan piring mengkilat dan licin.<span>Mungkin ada yang bertanya, buat apa menghabiskan sebutir nasi?\u00a0kan\u00a0tidak kenyang juga? Sederhana saja saya akan menjawab.\u00a0Pertama, Persoalannya bukan mengenyangkan atau tidak. Sebutir nasi pun adalah rizki Tuhan. Ia sampai di piring kita melalui proses panjang. Melibatkan banyak orang sejak disemai, ditanam, dipupuk, dipanen, digiling, dimasak hingga ahirnya sampai ke piring kita. Tidak mudah bukan, nasi sampai di piring kita?<br></span><span>Itu juga alasannya, kenapa orang tua di kampung, banyak \u2018menjilati\u2019 tangannya yang penuh butiran nasi ketika selesai makan. Mungkin sementara orang malu atau jijik melakukannya. Tetapi orang kampung melakukannya sebagai wujud dari sikap mereka mensyukuri rizki Tuhan. Apalagi mereka petani yang tahu persis bagaimana sulitnya menghasilkan butiran nasi.<br></span><span>Kedua,\u00a0yang lebih penting dengan menghabiskan sebutir nasi hakikatnya kita belajar berempati. Di saat warga miskin sulit makan nasi, kita tentu tidak etis menyiakan-nyiakannya. Secara tidak langsung, menyisakan nasi di piring, sama saja kita melakukan pelecehan terhadap kehormatan warga miskin.\u00a0Meski kita tidak bisa membantunya, setidaknya kita belajar menajamkan kepekaan nurani dengan berempati kepadanya.</span><span>Terus terang makna sebutir nasi mulai mengganggu pikiran saya selesai menerima telpon seorang teman kemarin. Secara empatik, teman saya bercerita tentang warga miskin desa yang ditemuinya. Sebuah cerita yang menjadi penguat dari tulisan\u00a0\u00a0bahwa 2/3 penduduk miskin ada di pedesaan.</span><span>Angka Kemiskinan Turun Tapi Lambat Sekali\u00a0).</span><br><br>Ceritanya begini. Seorang ibu muda, 22 tahun, terpaksa membesarkan anak tunggalnya sendiri karena suaminya bekerja sebagai kuli bangunan di Jakarta. Di samping anak, ia juga menanggung hidup ayahnya yang sakit-sakitan. Ibu muda ini bekerja banting tulang, karena suaminya tidak bisa mengirim uang. Sampai detik ini, hasil bekerja suami hanya cukup untuk bertahan hidup di Jakarta.<span>Suatu hari teman saya ketemu sama ibu ini. Setelah basa-basi, di akhir pembicaraan ibu muda ini menitip pesan sama teman saya, \u201c jika mas punya nasi basi, jangan dibuang. mas tak perlu malu, kasihkan saja sama saya\u201d.<br></span>Tentu teman saya tertegun. Tak percaya. Bagaimana mungkin nasi basi akan dimakan? Ketika menelpon kepada saya, ia bilang, \u201cRik \u2026begitu berharganya nasi. Sejak detik itu saya berjanji, ketika makan tak akan membiarkan sebutir pun nasi tersisa di piring saya\u201d.Saya bahagia karena teman saya suka berbagi. Bersama istrinya ia sering mengantar nasi lengkap dengan lauknya kerumah ibu muda miskin itu. Tentu yang diantar bukan nasi basi.<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persoalan-pangan-memang-menjadi-perhatian-utama-masyarak-191",
            "question": "\u00a0    \u00a0 \u00a0 Persoalan pangan memang\r\n menjadi perhatian utama masyarakat Indonesia. Hal ini disebabkan langka dan\r\n mahalnya beberapa komoditas pangan. Mengingat strategisnya persoalan pangan\r\n ini, maka Indonesia harus mengembangkan sistem produksi pangan yang berbasis\r\n sumber daya.\r\n\r\n\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 Dengan sumber daya alam\r\n yang besar serta didukung oleh sumber daya manusia yang banyak, Indonesia\r\n diyakini mampu mewujudkan ketahanan pangan dan kemandirian pangan nasional. Ketahanan\r\n pangan merupakan suatu kondisi terpenuhinya pangan bagi setiap rumah tangga,\r\n yang tercermin dari tersedianya pangan yang cukup, baik jumlah maupun mutunya,\r\n aman, merata dan terjangkau. Sementara kemandirian pangan merupakan kondisi\r\n dimana negara mampu memenuhi kebutuhan pangan dalam negerinya tanpa tergantung\r\n aktivitas impor. Untuk mewujudkan hal tersebut maka diperlukan kerjasama dari\r\n seluruh pihak, tidak terkecuali masyarakat. Pemerintah perlu merangkul semua\r\n pihak yang dapat membantu mendorong pertahanan dan kemandirian pangan.\r\n\r\n\r\n\r\nMaka, KESIMPULAN dari paragraf tersebut adalah ?\r\nTolong bantu saya, mohon sekali :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persoalan pangan di Indonesia memang harus diperhatikan , karena harga yang kian melambung .Namun dgn SDA &amp; SDM yg dimiliki Indonesia diyakini mampu untuk mencukupi pangan masyarakat Indonesia.Untuk mewujudkan hal tsb maka diperlukan kerja sama dari semua pihak terutama masyarakat &amp; pemerintah perlu merangkul semua pihak yg dapat membantu dlm mempertahankan pangan \u00a0di Indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-kejadian-novel-laskar-pelangi-885",
            "question": "Waktu kejadian novel laskar pelangi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tempat: di sebuah sekolah yaitu SMP muhamadiyah didesa gantung. kab. gantung belitung timur, tetapi ada pula di rumah, pasar, tepi pantai, pohon, gua dll yang berada di belitong timur.\u00a0<br>suasana: suasananya beragam kadang sedih, senang, hingga cemas<br>waktu: novel ini merupakan kisah nyata walaupun di bumbui dengan sedikit imajinasi sehingga waktu yang di sampaikanpun jelas yaitu pada tahun 1970-an (mungkin seperti itu)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-kabut-asap-737",
            "question": "Apa pengertian dari kabut asap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kkabut asap disebut juga asbut. asbut adalah kasus pencemaran udara berat yang bisa terjadi berhari hari hingga hituangan bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KABUT ASAB ADALAH SUATU PENCEMARAN UDARA YANG DIAKIBATKAN OLEH TERBAKARNYA HUTAN DLL<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}